太陽花學運126人全獲撤控

太陽花學運126人全獲撤控

頭條

【本報訊】雙學三子在2014年9月26日晚重奪公民廣場，昨被判囚入獄。台灣學生陳為廷及林飛帆（圖）亦曾帶領學生們同年佔領立法院，引發太陽花學運，獲行政院以「政治事件從寬處理」為由撤控。當地法官亦指當年服貿不合法，佔領立法院方式抗議有阻卻違法的理由，判20多名佔領學生無罪釋放。

林飛帆：希望你們平安出來

台灣學生在2014年3月18日佔領立法院，引發太陽花學運；雙學亦在同年9月26日重奪公民廣場，引發雨傘運動。兩件事件中的學生都一度被起訴，但結果大有不同。台灣政府在去年決定對126名太陽花學運學生撤回起訴，林全當時解釋太陽花學運是政治事件並非單純的法律事件，應盡量從寬處理。台北地院合議庭法官許泰誠亦稱，當年服貿議案未依正當法律程序審查，引發各界批評與抗議，故佔領立法院有阻卻違法的理由。
陳為廷昨回應雙學三子判囚稱，判決不考量香港政府侵犯《基本法》、限縮人民集會權在先，反過來誇大抗爭者的「暴力」，直斥香港的司法權自甘墮落、迎合北京。林飛帆則指：「不知道該說甚麼了。希望你們都好好的，平安出來。」
台灣陸委會發聲明稱對於3人被判入獄感到遺憾。陸委會重申支持港人追求民主、自由、法治與人權。而言論自由、集會自由與司法獨立，更是港府對香港居民的莊嚴承諾，港府應認真看待港人的期望。
■記者黎仕南

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線
頭條 4小時前
遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」周永康父：為愛兒驕傲
頭條 4小時前
戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記
頭條 4小時前
原審被指犯5原則錯誤
頭條 4小時前
三官處理多宗社運大案
頭條 4小時前
法庭質疑悔意不符判社服
頭條 4小時前
逾百人到場聲援 逼爆法庭
頭條 4小時前
黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋
頭條 4小時前
稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄
頭條 4小時前
周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬
頭條 4小時前
羅冠聰庭外自白：對得住公義
頭條 4小時前
嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮
頭條 4小時前
美參議員：值得表揚的鬥士
頭條 4小時前
重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定
頭條 4小時前
社民連：成員喺監獄多過出面
頭條 4小時前
5年內失參選資格
頭條 4小時前
120打氣信「有你們港將會光明」
頭條 4小時前
抗8.31掀佔中序幕
頭條 4小時前
路透社：袁國強堅持上訴
頭條 4小時前
沖散修補社會撕裂基礎
頭條 4小時前
【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！
頭條 4小時前
【雙學判囚】《環時》諷三子暴力：香港非江湖 裁決係治理里程碑
即時兩岸 37分鐘前
上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄
頭條 4小時前

民進黨幫返自己友是常識吧

愈近支那愈衰

唔洗歪曲人地公義啦

跟本就民進黨放生自己友

所以嘛話你想特赦政治犯嘛要執政囉，
求中共係無用架。